\phantomsection \label{subsubsec:R308}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R308}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R308}{R3.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Consolidation de la programmation } % R307 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1pTjdGHVavCo1PNiac3zeIkx7C0xss9tJ5fuPJy59XMo/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 4h CM, 2h TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{17h}, dont 6h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 9h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource approfondit les bases de la programmation. Elle permet
un traitement automatisé en utilisant des structures de données plus
performantes.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

L'étudiant abordera les notions suivantes :
\begin{itemize}
\item
  Principes fondamentaux de la programmation orientée objet :
  \begin{itemize}
  \item
    Classes/Objets/attributs/méthodes/constructeurs
  \item
    Notion d'héritage, agrégation
  \item
    Format et description de données (affichage, expr. textuelle pour un
    json/yaml/xml, date avec timezone,
    retour sur l'encodage)
  \end{itemize}
\item
  Sérialisation des objets (texte versus binaire)
\item
  Gestion des erreurs/exceptions
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

\begin{itemize}
\item
  les interfaces, classes abstraites, polymorphisme
\item
  Structures de données avancées comme par exemple listes, files, piles,
  arbres, \ldots{}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.05} \textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R207}{\textcolor{ressourceC}{R2.07}} Sources de données
\tabularnewline
\hyperlink{R208}{\textcolor{ressourceC}{R2.08}} Analyse et traitement de données structurées
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    POO, Classes, Objet, Algorithmes, Sérialisation, Encodage, Exceptions. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

